【篤灰大貓好波】傳華為滙豐戶口涉可疑交易 滙豐股價逆市軟 金融經濟

【華為風暴】傳華為滙豐戶口涉可疑交易 滙豐股價逆市軟
金融經濟 09:41 2018/12/07

華為創始人任正非長女、華為首席財務官（CFO）孟晚舟在加拿大被捕，令中美關係再惡化的憂慮引爆環球股市震盪，滙豐（00005）亦可能牽涉入事件。有消息指，美國正對調查華為涉嫌利用全球銀行系統逃避美國對伊朗制裁，其中涉及華為於滙豐的戶口。

盡管報導指滙豐並非美國當局的調查對象，惟滙豐今早股價逆市偏軟，暫低見64.1元，跌0.85元或1.3%。

路透報道，孟晚舟被捕是美國調查華為利用全球銀行體系以逃避美國制裁伊朗行動的一部分。報道指，由2016年以來，美國一直在調查華為是否違反美國對伊朗的制裁令，以及最近該公司通過滙豐進行涉及伊朗的非法交易。

另外，《華爾街日報》引述消息人士稱，是一名美國聯邦當局所委任、負責評估滙豐在反洗錢和制裁措施控制的監察員，留意到華為在滙豐的戶口有可疑交易，因此通知紐約東區聯邦檢察官，引發後來美國要求加拿大拘捕孟晚舟，並引渡返紐約受審。

道報指，滙豐只是其中一間和華為有生意來往的銀行，又指滙豐並非調查對象，並正與調查人員合作。滙豐拒絕評論有關報道。

早於2012年滙豐曾因違反美國制裁令及洗黑錢法與美國紐約布魯克林聯邦檢察官達成一項暫緩起訴的和解協議，並支付19.2億美元。

All in 大貓

又係大貓

跌得1蚊

滙豐並非調查對象

D 分析員睇完個價鳩吹d 野姐

就算唔係大貓你覺得第二間銀行會走到咩

做二五仔下場⋯⋯⋯

大貓上次比人罰完宜家好合作
真係隻好貓

之前成日喺度話all in滙豐嘅去哂邊？

道報指，滙豐只是其中一間和華為有生意來往的銀行，又指滙豐並非調查對象，並正與調查人員合作。滙豐拒絕評論有關報道。

其實…你合作唔等於唔駛罰架wor
d錢經hsbc過左既話即係佢AML做得唔好，一樣可以照罰

或者係大貓舉報呢

合作左唔會罰得咁甘先啦

美國係香港頭馬 - 大貓

你又有道理，都有咁既可能

唔係criminal case, 唔一定合作有得減刑

罰幾多應該視乎佢幫手走左幾多錢
你越合作爆得自己越多野可能罰得仲甘

幫F7洗黑錢唔知又被美國罰幾多億

垃圾匯豐
開個戶口都審犯咁
原來自己重來都無停過幫人做古惑嘢

抵啦！
我好記得去cut戶口果日同一時間有三個人一齊去cut

滙豐cut埋班魚毛戶口都唔夠華為一個玩鑊甘

HSBC又有好多就業機會了 FG有工開啦

仲坐坐成堆美國政府monitor係度
仲玩野係咪嫌命長

人地target 係大戶
唔係魚毛

實比強國人杯葛
香港人又唔用
執得